\documentclass{article}
\usepackage[margin=0.5cm,landscape,a4paper]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{libertineotf}
\usepackage{xstring}
\usepackage{polyglossia}
\pagestyle{empty}
\setmainlanguage{french}
\parindent=0pt
\usepackage{xparse}

\newcount\pho
\newcommand{\photooubisounours}[2]{%1 le fichier a chercher 2 la largeur
  \IfFileExists{#1}{%
    \includegraphics[width=#2]{#1}
  }%
  {%
    \includegraphics[width=#2]{bisounours.jpg}%
  }%
}
\newcommand{\photo}[5]{%#1. Photo %#2 Prénom #3 Nom #4 Fonction #5 Description
    #2 \textsc{#3}
    \vskip 0.5\baselineskip
    \begin{minipage}{2cm}
      \photooubisounours{#1}{1.5cm}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{4.25cm}
      \IfStrEq{#5}{}{~}{#5}
    \end{minipage}
    \vskip 0.5\baselineskip
    \emph{#4}
  \global\advance\pho by1
  \ifnum\pho=4
    \global\pho=0
    \\
    \hline
  \else
    &
  \fi
}
%Test conditionnel dans tableau > c'est compliqué. Cf https://tex.stackexchange.com/a/441995/7712
\ExplSyntaxOn
\NewExpandableDocumentCommand\faussephoto{}{%
  \int_case:nnF{\pho}{
    {1}{&&}
    {2}{&}
  }{}
}
\ExplSyntaxOff
\begin{document}
\small
\centering
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\section*{Équipe d'organisation}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
\hline
\endhead
\hline
\endfoot
\photo%
  {ROUQUETTE_Maieul.jpg}%Fichier
  {Maïeul}%Prénom
  {Rouquette}%Nom
  {Coordinateur bénévole}%Fonction
  {Chercheur en littérature apocryphe chrétienne, rôliste et improvisateur. Et un peu geek.}%Description
\photo%
	{BELLIER_Jean-Baptiste.jpg}%Fichier
	{Jean-Baptiste}%Prénom
	{Bellier}%Nom
	{Coordinateur salarié}%Fonction
	{Responsable salarié du Pôle Astronomie de Planète Sciences National.
J'apprécie particulièrement le pâté de pied.}%Description
\photo%
  {BADIN_Gregoire.jpg}%Fichier
  {Grégoire}%Prénom
  {Badin}%Nom
  {Responsable vie quotidienne}%Fonction
  {Développeur de jeux vidéo, je suis amateur de jeux (quels qu'ils soient : vidéo, de rôle, de plateau),  d'animation (en visionner, pas en réaliser, pour le moment),  mais aussi de sciences en général.}%Description
\photo%
  {JACQUEMMOZ_Julien.jpg}%Fichier
  {Julien}%Prénom
  {Jacquemmoz}%Nom
  {Responsable informatique}%Fonction
  {}%Description
\photo%
  {HOUN_Lydie.jpg}%Fichier
  {Lydie}%Prénom
  {Houn}%Nom
  {Responsable de l'accueil des participant·e·s}%Fonction
  {Curieuse, je suis toujours partante pour parler de cinéma, de science fiction, de sciences, de cuisine, de métal, de technologie\ldots\  tant que le pastis est frais !}%Description
\photo%
	{DURAND_Sebastien.jpg}%Fichier
	{Sébastien}%Prénom
	{Durand}%Nom
	{Responsable matériel}%Fonction
	{Bonne connaissance en théorie et pratique en astronomie/astrophysique. Je suis très tourné vers la technique.}%Description
\photo%
  {TARGA_Florian.jpg}%Fichier
  {Florian}%Prénom
  {Targa}%Nom
  {Responsable Première Étoile}%Fonction
  {}%Description
\photo%
  {VIEL_Quentin.jpg}%Fichier
  {Quentin}%Prénom
  {Viel}%Nom
  {Responsable Première Étoile}%Fonction
  {Inactif à temps plein, passionné d'astronomie, de collapsologie et de politique. Bénévole à Planète Sciences depuis quelques années.}%Description
\photo%
  {SANTOS_Isabelle.jpg}%Fichier
  {Isabelle}%Prénom
  {Santos}%Nom
  {Responsable Deuxième Étoile}%Fonction
  {Docteure, astrophysicienne. À Planète Sciences depuis 2016, je m'y implique
dans les domaines de l’astronomie et de la robotique.}%Description
\photo%
  {LE_CHANJOUR_Matthieu.jpg}%Fichier
  {Matthieu}%Prénom
  {Le Chanjour}%Nom
  {Responsable Deuxième Étoile}%Fonction
  {}%Description
\photo%
  {GILARDY_Hugo.jpg}%Fichier
  {Hugo}%Prénom
  {Gilardy}%Nom
  {Responsable Troisième Étoile}%Fonction
  {}%Description
\photo%
  {NGUYEN_Theo.jpg}%Fichier
  {Théo}%Prénom
  {Nguyen}%Nom
  {Responsable Troisième Étoile}%Fonction
  {}%Description
\photo%
  {SAINT-CARLIER_Dimitri.jpg}%
  {Dimitri}%
  {Saint-Carlier}
  {Responsable Arpenter l'Univers}%
  {Coordinateur pédagogique du pôle astronomie de Planète Sciences National.
Docteur en géologie et ancien animateur multi-thématique à Planète Sciences.}
\photo%
	{FIESSE_Mickael.jpg}%Fichier
	{Mickael}%Prénom
	{Fiesse}%Nom
	{Responsable Petite Ourse}%Fonction
	{Tête dans les étoiles et pieds sur Terre}%Description
\photo%
  {PIEDALLU_Felix.jpg}%Fichier
  {Félix}%Prénom
  {Piédallu}%Nom
  {Responsable soirée porte ouverte}%Fonction
  {Ingénieur, mais avant tout bricoleur, je passe mes heures perdues entre mon fer à souder, les concerts de Métal et les discussion politiques houblonnées.}%Description
\photo%
	{VITTU_Eloise.jpg}%Fichier
	{Éloïse}%Prénom
	{Vittu}%Nom
	{Interprète français-LSF}%Fonction
	{}%Description
\photo%
	{Mace_Fanny.jpg}%Fichier
	{Fanny}%Prénom
	{Macé}%Nom
	{Interprète français-LSF}%Fonction
	{}%Description
\photo%
	{RIVIERE_Caroline.jpg}%Fichier
	{Caroline}%Prénom
	{Rivière}%Nom
	{Équipe cuisine}%Fonction
	{}%Description
\photo%
{LE_QUAN_PHONG_Jeremie.jpg}%Fichier
	{Jérémie}%Prénom
	{Le Quan Phong}%Nom
	{Équipe cuisine}%Fonction
	{}%Description
\photo%
	{JARDIN_Julien.jpg}%Fichier
	{Julien}%Prénom
	{Jardin}%Nom
	{Équipe cuisine}%Fonction
	{}%Description
\photo%
	{FOUILHE_Maite.jpg}%Fichier
	{Maïté}%Prénom
	{Fouilhé}%Nom
	{Équipe cuisine}%Fonction
	{}%Description
\faussephoto
\end{longtable}
\section*{Participants et participantes}
\global\pho=0
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
\hline
\endhead
\hline
\endfoot
\photo%
	{DAMARREE_Alain.jpg}%Fichier
	{Alain}%Prénom
	{Damarrée}%Nom
	{}%Fonction
	{Enseignant dans le Nord de la France, j'essaie de transmettre ma passion de l'astronomie à mes élèves de CM.}%Description
\photo%
	{ANNEQUIN_Alexandre.jpg}%Fichier
	{Alexandre}%Prénom
	{Annequin}%Nom
	{}%Fonction
	{J'ai 25 ans et je suis développeur Web Javascript / PHP.
Je suis un gros gameur et un grand passionné des étoiles et des galaxies depuis mon plus jeune âge.
}%Description
\photo%
	{MILLOT_Alice.jpg}%Fichier
	{Alice}%Prénom
	{Millot}%Nom
	{}%Fonction
	{Auteur de jeux, chasses au trésor et escape games, je suis passionnée par les sciences. Mon rêve ? Créer un expérience ludique autour de l'astronomie !}%Description
\photo%
	{RICHARD_Anne-Flore.jpg}%Fichier
	{Anne-Flore}%Prénom
	{Richard}%Nom
	{Présidente du pôle astronomie}%Fonction
	{Spécialiste du langage ayant parfois des problèmes d'élocution, je suis également accro aux engagements associatifs sur des sujets où je ne maîtrise pas grand chose.
Astronours de longue date.}%Description
\photo%
	{GAUTIER_Anthony.jpg}%Fichier
	{Anthony}%Prénom
	{Gautier}%Nom
	{}%Fonction
	{Photographe amateur, électronicien à ses heures, et bénévole à tout faire issu du secteur Espace. Deuxième participation à la campagne astro.}%Description
\photo%
	{BESNARD_Arthur.jpg}%Fichier
	{Arthur}%Prénom
	{Besnard}%Nom
	{}%Fonction
	{Passionné de science et de technologie depuis mon plus jeune âge, je m’intéresse à tout sur terre. J’adore échanger autour des diverses passions.}%Description
\photo%
	{MANGIN_Aube.jpg}%Fichier
	{Aube}%Prénom
	{Mangin}%Nom
	{}%Fonction
	{Enseignante de SVT, toujours très intéressée par l'astronomie. Je veux approfondir mes connaissances et m'amuser. Le parcours photo est une évolution car j'ai déjà fait de la photo même argentique !}%Description
\photo%
	{TYNEVEZ_Baptiste.jpg}%Fichier
	{Baptiste}%Prénom
	{Tynevez}%Nom
	{}%Fonction
	{}%Description
\photo%
	{DELORAS_Camille.jpg}%Fichier
	{Camille}%Prénom
	{Deloras}%Nom
	{}%Fonction
	{J'ai découvert la campagne astro il y a deux et depuis j'en suis accro ;)
Je travaille dans le comportement canin et donne également des cours en sciences en collège/lycée.}%Description
\photo%
	{NAHUM_CANTALLOUBE_Carole.jpg}%Fichier
	{Carole}%Prénom
	{Nahum Cantalloube}%Nom
	{}%Fonction
  {Je suis à la retraite depuis peu, après une carrière d'ingénieur chercheur. Je suis passionnée de sciences et d'histoire des sciences et j'aime transmettre. Je voudrais me lancer dans la médiation}%Description
\photo%
	{COURSON_Cedric.jpg}%Fichier
	{Cédric}%Prénom
	{Courson}%Nom
	{}%Fonction
	{Passionnée de sciences astronomique et océanographique et actions citoyennes en sciences.}%Description
\photo%
	{ESCUILLIE_Charlotte.jpg}%Fichier
	{Charlotte}%Prénom
	{Escuillié}%Nom
	{}%Fonction
	{Bonjour à vous!
Moi c'est Charlotte :)}%Description
\photo%
	{PERROT_Clement.jpg}%Fichier
	{Clément}%Prénom
	{Perrot}%Nom
	{}%Fonction
	{}%Description
\photo%
	{SERRAU_Clement.jpg}%Fichier
	{Clément}%Prénom
	{Serrau}%Nom
	{}%Fonction
	{Étudiant en L2 Chimie, j'ai fait la campagne 2017 et suis membre du club astro Alcor à la fac d'Orsay.}%Description
\photo%
	{COMMUNAL_Cyril.jpg}%Fichier
	{Cyril}%Prénom
	{Communal}%Nom
	{}%Fonction
	{Professeur de mathématiques. Passionné d'astronomie et de sciences en générales. Je fais du rubik's cube et de l'escrime en compétition. }%Description
\photo%
  {LOLLMAN_Dave.jpg}%Fichier
  {Dave}%Prénom
  {Lollman}%Nom
  {Président de Planète Sciences Méditerranée}%Fonction
  {Président de la Société Française de Physique Provence. Enseignant-Chercheur en Physique Nanotechnologies à Aix-Marseille Université - CNRS.}%Description
\photo%
  {MICHEL_Dorian.jpg}%Fichier
  {Dorian}%Prénom
  {Michel}%Nom
  {}%Fonction
  {}%Description
\photo%
  {MYRAN_Edwige.jpg}%Fichier
  {Edwige}%Prénom
  {Myran}%Nom
  {}%Fonction
  {Je suis intéressée depuis longtemps par l'astronomie, sans avoir de temps à y consacrer. On vient de m'offrir un télescope dont j'ai du mal à me servir, je compte sur ce stage pour progresser!}%Description
\photo%
	{BERLAND_Elodie.jpg}%Fichier
	{Elodie}%Prénom
	{Berland}%Nom
	{}%Fonction
	{Je suis passionnée de grands et hauts espaces, de cuisine végétale et de moments entre ami.e.s. J'aime transmettre, partager et prendre le temps !}%Description
\photo%
	{LEMAIRE_Estelle.jpg}%Fichier
	{Estelle}%Prénom
	{Lemaire}%Nom
	{}%Fonction
	{Je suis sourde et ne sais pas parler.
Je suis très gentille, timide, patiente et altruiste. J'ai d'autres qualités que vous allez découvrir pendant le séjour !}%Description
\photo%
	{FAVRE_Florian.jpg}%Fichier
	{Florian}%Prénom
	{Favre}%Nom
	{}%Fonction
	{}%Description
\photo%
  {MATHIEU_Florian.jpg}%Fichier
  {Florian}%Prénom
  {MATHIEU}%Nom
  {}%Fonction
  {}%Description
\photo%
	{ZIEGLER_LINARES_Florentino.jpg}%Fichier
	{Florentino}%Prénom
	{Ziegler Linares}%Nom
	{}%Fonction
  {Chasseur d'étoile de Classe S.}%Description
\photo%
	{KERLOC_H_Francoise.jpg}%Fichier
	{Françoise}%Prénom
	{Kerloc'h}%Nom
	{Présidente du secteur environnement}%Fonction
	{Dans le réseau Planète sciences depuis 2007, depuis mon parcours à ESBeaux-Arts  je suis bénévole secteur environnement et actuellement présidente du secteur environnement.}%Description
\photo%
  {GUERIN_Frederic.jpg}%Fichier
  {Frédéric}%Prénom
  {Guérin}%Nom
  {}%Fonction
  {Médiateur science et culture, je suis animateur bénévole à Planète sciences. Une expérience communication, web et édition. Je m'investis dans le groupe technique des Astromakers de Planète sciences.}%Description
\photo%
	{PRUDENT_Germain.jpg}%Fichier
	{Germain}%Prénom
	{Prudent}%Nom
	{}%Fonction
	{31 ans, amateur de sciences et évidemment d'astronomie en particulier, je compte m'initier à l'astrophoto.
}%Description
\photo%
  {PURICELLI_Guillaume.jpg}%Fichier
  {Guillaume}%Prénom
  {Puricelli}%Nom
  {}%Fonction
  {Je travaille comme fontainier dans la ville de Thônes (Haute-Savoie). Je suis passionné de jeux vidéo, de mangas et d'animation. }%Description
\photo{PREAUX_Guy.jpg}%
  {Guy}%
  {Préaux}%
  {Président de Planète Sciences}%
  {}
\photo%
	{CLEMENT_V_Johelia.jpg}%Fichier
	{Johelia}%Prénom
	{Clement.V}%Nom
	{}%Fonction
	{Me présenter?? J'aime pas ça\ldots\ On va se voir, se croiser, se parler ou échanger un fou rire ou un moment sérieux\ldots\
Pourvu que ça reste naturel ;) Et sinon, je suis toulousaine et animatrice.}%Description
\photo%
	{RAFFARD_Jordan.jpg}%Fichier
	{Jordan}%Prénom
	{Raffard}%Nom
	{}%Fonction
	{}%Description
\photo%
  {BOULANGER_Josiane.jpg}%Fichier
  {Josiane}%Prénom
  {Boulanger}%Nom
  {}%Fonction
  {}%Description
\photo%
	{DEMIANENKO_Julie.jpg}%Fichier
	{Julie}%Prénom
	{Demianenko}%Nom
	{}%Fonction
	{}%Description
\photo%
	{HAEFFELE_Julien.jpg}%Fichier
	{Julien}%Prénom
	{Haeffele}%Nom
	{}%Fonction
  {C'est ma 3\textsuperscript{ème} campagne astro. J'aime la science, les étoiles, et suis passionné par l'aviation. Je pilote des modèles réduits, mais également des vrais planeurs et avions d'aéroclubs\ldots}%Description
\photo%
	{MILLE_Julien.jpg}%Fichier
	{Julien}%Prénom
	{Mille}%Nom
	{}%Fonction
	{}%Description
\photo%
	{CHEVILLON_justine.jpg}%Fichier
	{Justine}%Prénom
	{Chevillon}%Nom
	{}%Fonction
	{Justine, animatrice et coordinatrice Planète Sciences Hauts de France, Denain}%Description
\photo%
	{FRANZAGO_Jvonne.jpg}%Fichier
	{Jvonne}%Prénom
	{Franzago}%Nom
	{}%Fonction
	{Je suis animatrice Planète Sciences, biologiste et experte en documentaires, j'anime des ateliers de  robotique, coding  et je voudrais me former en astronomie  ;)!}%Description
\photo%
	{PAQUE_Laura.jpg}%Fichier
	{Laura}%Prénom
	{Paque}%Nom
	{}%Fonction
	{Souvent comparée à un chat, j'ai un jour rétorqué que ce n'était pas possible que j'en sois un puisque je n'avais pas d'oreilles. Tu as déjà vu un humain avec des oreilles sur la tête ? Moi non. }%Description
\photo%
  {MIROIR_Laurence.jpg}%Fichier
  {Laurence}%Prénom
  {Miroir}%Nom
  {Responsable salariée du secteur espace}%Fonction
  {Je profite de mes quatre jours de découverte d'autres secteurs pour venir à la campagne astro et apporter mon aide dans l'organisation}%Description
\photo%
	{MARCHANDEAU_Louise.jpg}%Fichier
	{Louise}%Prénom
	{Marchandeau}%Nom
	{}%Fonction
  {Élève de 4\textsuperscript{ème}, je passe en 3\textsuperscript{ème} et j'adore la campagne Astro, son ambiance, ses petits déjeuners et la vie en collectivité\ldots et le tout sous les étoiles !!!}%Description
\photo%
  {DUVAL_Margot.jpg}%Fichier
  {Margot}%Prénom
  {Duval}%Nom
  {}%Fonction
  {Digne fille de mon père, je rêve d'en connaitre plus sur notre univers  (mon père m'a aussi appris à fabriquer un tazer avec deux piles)\ldots}%Description
\photo%
	{VIAL_Marie.jpg}%Fichier
	{Marie}%Prénom
	{Vial}%Nom
	{}%Fonction
	{Marie, 28 ans, lyonnaise tournée vers le monde et l'univers !}%Description
\photo%
  {BRIEUGNE_Marie-Laure.jpg}%Fichier
  {Marie-Laure}%Prénom
  {Brieugne}%Nom
  {}%Fonction
  {}%Description
\photo%
	{BADARD_Michel.jpg}%Fichier
	{Michel}%Prénom
	{Badard}%Nom
	{}%Fonction
  {Je suis venu très récemment a l'astronomie après des lectures de cosmologie.
    Stage 1\textsuperscript{ère} et \textsuperscript{ème} étoile au printemps.}%Description
\photo%
	{RAVARD_Nathalie.jpg}%Fichier
	{Nathalie}%Prénom
	{Ravard}%Nom
	{}%Fonction
  {Passionnée d'astronomie et travaillant dans l'encadrement de groupes scolaires, je souhaite développer ce type d'activité auprès d'un public d'enfants.}%Description
\photo%
	{BOURGEOIS_Noelie.jpg}%Fichier
	{Noëlie}%Prénom
	{Bourgeois}%Nom
	{}%Fonction
	{}%Description
\photo%
	{MINOT_Patrick.jpg}%Fichier
	{Patrick}%Prénom
	{Minot}%Nom
  {}%Fonction
	{Retraité depuis 2018, passionné par l’astronomie et l’astrophysique, j’ai réalisé mon stage 1e étoile samedi 13 avril 2019 à Ris Orangis. Je viens avec mon petit fils 15 ans Yan Achy (1\textsuperscript{ère} étoile)}%Description
\photo%
	{BRULEY_Paul.jpg}%Fichier
	{Paul}%Prénom
	{Bruley}%Nom
	{}%Fonction
	{Je suis étudiant en troisième année d'école d’ingénieur (IPSA). J'ai participé à un grand nombre de weekends astro mais c'est ma première campagne.}
\photo%
  {BADIN_Philippe.jpg}%Fichier
  {Philippe}%Prénom
  {Badin}%Nom
  {}%Fonction
  {}%Description
\photo%
  {RIBOT_Simarline.jpg}%Fichier
  {Simarline}%Prénom
  {Ribot}%Nom
  {}%Fonction
  {}%Description
\photo%
	{BOU_KHALIL_Stephane.jpg}%Fichier
	{Stéphane}%Prénom
	{Bou Khalil}%Nom
	{}%Fonction
	{}%Description
\photo%
	{VECCHIONE_Stephanie.jpg}%Fichier
	{Stéphanie}%Prénom
	{Vecchione}%Nom
	{}%Fonction
	{}%Description
\photo%
  {BESSON_Sylvain.jpg}%Fichier
  {Sylvain}%Prénom
  {Besson}%Nom
  {Président du secteur espace}%Fonction
  {}%Description
\photo%
  {DUVAL_Thierry.jpg}%Fichier
  {Thierry}%Prénom
  {Duval}%Nom
  {Médiateur à Planète Sciences Occitanie}%Fonction
  {Médiateur multithèmes à Planète Sciences National, puis Planète Sciences Occitanie depuis 2008. Rompu à la technique du pique à brochette et kit opitec. Mon dada c'est la péda\ldots}%Description
\photo%
	{LANGLOIS_Thomas.jpg}%Fichier
	{Thomas}%Prénom
	{Langlois}%Nom
	{}%Fonction
	{Je suis sourd, non muet et je pratique la Langue des Signes Française. Je suis gentil, déterminé, patient et sportif.}%Description
\photo%
	{CHAUVET_Veronique.jpg}%Fichier
	{Véronique}%Prénom
	{Chauvet}%Nom
	{}%Fonction
	{Je suis une doctorante en cancérologie sur Lyon, musicienne, adorant regarder le ciel a ses heures perdues (les quelques unes qui reste\ldots) }%Description
\photo%
	{BURY_Xavier.jpg}%Fichier
	{Xavier}%Prénom
	{Bury}%Nom
	{}%Fonction
  {J'ai 18 ans et  je suis en 1\textsuperscript{ère} STI2D à Quimper en Bretagne. J'aime l'astronomie, l'escalade et le VTT. J'ai passé mon BAFA base et mon stage pratique et bientôt mon PERF.
}%Description
\photo%
	{ACHY_Yan.jpg}%Fichier
	{Yan}%Prénom
	{Achy}%Nom
	{}%Fonction
	{Je suis collégien et très intéressé par l'astronomie.
  Je viens avec mon grand-père Patrick Minot (2\textsuperscript{ème} étoile)}%Description
\faussephoto
\end{longtable}
\end{document}
